
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Koji je glavni grad Turske?",
    answer: "Ankara",
    options: [
      "Istanbul",
      "Izmir",
      "Ankara",
      "Bursa"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Sta oznacava skracenica CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheet",
    options: [
      "Common Style Sheet",
      "Colorful Style Sheet",
      "Computer Style Sheet",
      "Cascading Style Sheet"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Ko je najbolji strelac u istoriji Srbije u fudbalu?",
    answer: "Stjepan Bobek",
    options: [
      "Stjepan Bobek",
      "Blagoje Mosa Marjanovic",
      "Aleksandar Mitrovic",
      "Rajko Mitic"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Koliki je rezultat broja stepenovanim sa 0?",
    answer: "1",
    options: [
      "1",
      "0",
      "Nista od navedenog",
      "Vrednost tog broja"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Sta oznacava skracenica XML?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "eXtensible Markup Language",
      "eXecutable Multiple Language",
      "eXTra Multi-Program Language",
      "eXamine Multiple Language"
    ]
  },

{
    numb: 6,
    question: "Drzava sa najvecim brojem stanovnika je?",
    answer: "Kina",
    options: [
      "SAD",
      "Indija",
      "Brazil",
      "Kina"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Koja je najvisa planina u Srbiji?",
    answer: "Sar planina",
    options: [
      "Stara planina",
      "Sar planina",
      "Jastrebac",
      "Kopaonik"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Koliko centimetara ima 1 inch?",
    answer: "2.54",
    options: [
      "2.54",
      "2.51",
      "2.56",
      "Nista od navedenog"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Kog datuma se u Srbiji proslavlja dan mladosti?",
    answer: "25. maj",
    options: [
      "25. jul",
      "1. maj",
      "25. maj",
      "Nista od ponudjenog"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Kog datuma je zvanicno poceo II svetski rat?",
    answer: "1.9.1939.",
    options: [
      "1.9.1939.",
      "26.8.1940.",
      "2.10.1939.",
      "3.9.1940."
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Koja je najduza reka u Srbiji?",
    answer: "Dunav",
    options: [
      "Tisa",
      "Sava",
      "Dunav",
      "Velika Morava"
    ]
  },
  

];
